[物理問題]點解冷氣導致全球暖化 唔係能量守恆嘅咩？？？

冷氣係只係將室內入面嘅熱能排出室外，而入面涼左但你熄左冷氣之後 外界都會同室內慢慢平衡翻。撇除冷氣平身consume 嘅energy, 佢大部份排出嘅熱都係源自室內，喺無額外能量釋出嘅時候 點解會造成全球暖氣化呢？

冷氣用好多好多電，電係燒化石燃料來嘅，全球暖化係因為燒化石燃料
利:9吹

因為trap住左太陽D熱囉 太陽D熱係外來 根本唔關地球D能量守恆事

點解咁on9都有人問 更on9係咁都答錯

冷氣點樣trap 住太陽啲熱

因為啲能量本身儲存喺第二樣嘢到(液/固/氣體)
你放晒佢地出嚟
就打破咗個平衡
而且會越嚟越快

就好似一粒飯係冇用
但你食完就會畀到能量你
燒燃料就係消化過程
而屎就係附加物(廢氣如Co2)

樓主以為能量淨係熱量

其實佢唔算錯
因為氣候暖化兩極啲冰就會少咗(溶晒變水
冰少咗太陽光反射少咗(正常係反射去返太空)
水多咗都會keep更多熱(水吸熱快
所以地球就會熱咗

其實能量守恆唔係100%
跌粒殞石落地球已經多咗
除非你扔返上去太空

冷氣機要用電
電由燃燒化石燃料產生
燃燒化石燃料時會產生二氧化碳
二氧化氧係溫室氣體
溫室氣體會困住由太陽傳送到地球的能量
地球的能量就會越來越多 越來越熱

金星的大氣層超過96%都係二氧化碳
所以金星好熱
比更接近太陽的水星熱

因為冷氣機既轉換率唔係100％當中有好多能量變左做熱力而非冷氣，導致輸入唔等於輸出，所以地球就熱左
利申：物理讀到中三就無讀

大家意思即係地球暖化唔係因為冷氣抽走室內能量，排放到出面導致，而係發電過程中放熱 唔關冷氣事

Law of thermodynamics, wiki states the logic about energy conservation in details.

中學都有教
high energy region to low energy region 係自然發生
反其道就要有work done

你包埋外太空嚟計咪守恆囉

咁諗ok?

可以咁講
但係局部地區變得好熱就肯定關事
因為你抽哂d冷氣入室內
放哂d熱出室外
咁室外咪好熱

其實係環保撚偷换概念。
簡單說，一個電發熱暖爐所消耗o既能量遠比冷氣高，但冇人會嘈，因為唔冷唔會用。
但冷氣就把室內熱度轉到室外，越密集散熱越慢，對室外o既人唔多唔少有影響。但同環保了無關係。

樓主講得好中， 冷氣(inverter制熱) 其實除左本身energy消耗外，冷熱交换係一比一循環的。沒有其他轉化，e. g. co2 排放。
如果硬要針對power consumption黎講只係發電方案問題，假設全大陽能及風力發電，根本就冇野好講。

環保撚智識有限但又想搶佔道德高地就係咁搬龍門。 簡單點講，佢地論點就係因為用電唔環保，所以最好唔用電

好奇下
太陽能同風能係建造個陣都要用能源
其實回唔回到本呢

又唔算偷換
只係用經濟理論去講(demand少令supply變少)
不過最大demand係邊個大家都知，永遠唔係老百姓囉

環保發電除咗核能，其他都未夠火力發電好用
而且火力發電係最平
現實就係講錢，冇錢係最大問題

有個講法係太陽能板其實係破壞緊環境
因為始終都會變成垃圾 要棄置
而風能就破壞緊生態環境
好似話要大範圍
同埋影響鳥類？(嘈音等等的問題)
詳情我都唔係好記得

冷熱交換根本就無可能係1比1循環
你都識講要唔計能源消耗 咁咪姐係要一個地方凍就一定要搬走個個地方既熱再加個premium囉
Entropy既累積係不可逆比你修飾到好似可以控制到唔增加咁
Second law of thermodynamics

呢集真係好科學解釋得幾清楚，
關於人類製造溫室氣體導致全球暖化。

自己睇一次先，唔明再睇多次。
再唔明先再上嚟問。

況且環保人士不嬲係講用化石燃料唔環保 電就應該應用則用 唔好浪費
比child登仔亂咁解讀
其實child登仔口中要人完全唔好用電既所謂環保撚係邊到黎 好似最主要都係child登仔自己wor